[澳洲中部] 在世界中心呼喚。愛六日

[Day 1] 悉尼 (Sydney) > Alice Springs

小編居於悉尼, 是日由悉尼飛往澳洲北領地第二大城市 Alice Springs, 開始感受中澳紅土沙漠風情

航班資料：
QFA790 (QF790)
YSSY (SYD) 0935 (UTC+11)// YBAS (ASP) 1125(UTC+9.5)
表定航程: 03:25
航機: 波音737-800

Alice Springs Airport
到達後即市內觀光，前往 Stuart Goal 及 The Residency

Stuart Gaol 始建於1907年, 為Alice Springs現存最古老的建築物，亦為一所在1938年關閉的監獄, 內有刑具展館

入場費：$2

The Residency 則建於1926年，為中澳洲總督居所，由於Alice Springs 夏季可達45-47 度，房屋擁有特厚隔熱磚牆，歷來英國皇室成員訪問時均居於此，包括1963年女皇訪澳

居於墨爾本，想去好耐，
但想左好耐都冇行動，
入黎留個名先

好多阿寶同烏蠅

市內遊畢即前往城鎮中心700米外之Anzac Hill （澳紐軍團山）觀賞日落, 是日日落為18:35, 觀賞澳洲中部原野及Alice Springs/ McDonald Range 全景同時想象澳紐軍團騎兵在一戰東線戰場馳騁的場景，緬懷澳紐軍團在一戰為保衛大英帝國利益在加利波底所作之犠牲

lm

Day 1-2 均居於鄰近城鎮中心Todd Mall 之Aurora Hotel

Day 2 Alice Springs > Desert Park > Simpsons Gap (West MacDonald Ranges) > Rainbow Valley

是日由城鎮中心向西行，0600 向Desert Park 出發, 本日天氣預報為晴朗無雲，氣溫為38度，有相當高機會脫水。由於天氣及預定要步行7公里進入荒野，因此攜帶3公升水及急救藥物。

0700 由Alice Springs Post office 搭400 前往Desert Park 觀看澳洲獨有之沙漠及乾旱環境生態（一日只有3-4班，因此必須準時）, 入場費為32澳元（已提早預訂）

公園分為三部分，Desert Rivers, Sand Kingdom 及Woodland, 其中心之夜行生物館禁止攝影

1300 離開公園徒步4公里前往Simpsons Gap, 欣賞沙漠中的一線天

1700乘坐的士前往Rainbow Valley, 欣賞沙岩(Sandstone) 地貌，由於沙岩較難風化，因此形成Inselburg（孤山）

Day 3: Alice Springs > Uluru (Ayers Rock) > 度假村自由購物

是日前往Uluru 度假村，航班資訊:

QJE1941 (QF1941)
YBAS (ASP) 1335 (UTC+9.5)// YAYE (AYQ) 1420(UTC+9.5)
表定航程: 0: 45
航機: Qantas Link波音717-200

Ayers Rock Resort 位於Uluru 18公里的Yulara，為免騷擾原住民社區，澳洲政府在80年代為旅客建立Yulara前進補給站，以免旅客在原住民社區／國家公園内夜宿。

Day 3

0500 前往城鎮2公里以北之Telegraph Station, 內含澳洲中部探險史簡介。Alice Springs前稱Stuart, 為始建於1871年澳洲南北橫貫電報線之中間站。Alice Springs為沙漠中之綠洲，因此探險家均在此補給。如上述，遊畢回酒店退房加上前往機場。

電報站

度假村內有四間旅館，分別為Emu Waking Apartments, Sails in the desert, Ayers Rock Campsite 及Outback Pioneer , 今次住Backpacker 旅館之Outback Pioneer

Ayers Rock Resort

Day 4

Uluru- Kata Tjuta National Park (Sunrise Tour > Base and Kuniya Walk > Waterhole > Sunset Tour)

請注意：Uluru 為原住民阿南努人(Anangu)人上三萬五千年之家園及聖地，阿南努人認為此地為祖先神靈居住之地，世代守護族人，有個別地區為部族男/女族人儀式之地，蘊藏族人才懂之秘密，因此嚴禁攝錄，請尊重原住民文化，抱虔敬之心前往此地。

同時，阿南努人極不歡迎旅客攀爬Uluru, 此行為被認為踐踏祖先。而且，攀爬70度途為極度危險之行為同時，嚴禁帶走任何石頭，會帶來厄運。

本日主要為Local Tour, 其中AAT kings 提供免費機場接送及Local tour, 可在旅行社或在度假村預訂。

日出：

國家公園入場費為25澳元，有效期3日
原野日落，Day 3